［深思細恐推理］假如自己係政府會點做？

假如世界啱誕生，有10條村，每條村各有100人。

你係其中一條村既leader，依家暫時個個都聽晒你話。

響互相爭奪資源同侵略情況下，你會點樣做去防止俾人入侵，之餘，又可以確保自己唔會被謀反既情況下可以持續發展落去？

出動解放軍消滅香港人

叫佢地自相殘殺 再殺左剩番果個

瘋狂屌閪

想其他村散播瘟疫

首先響每個人隨時都可以密謀造反整死你既前提下。

第一樣要做既就係建立軍隊，「統一絕對武力」將保衛同保護既問題交晒俾軍隊，其他人自然會漸漸遠離武力同暴力去發展其他嘢，自然依班人既威脅力就大大降低，其次，更可以確保自己有能力抵禦戰爭，無論係由內定外發起。

起碼確保自己有軍隊保護，唔會輕易被謀反。

第二，為左降低所有人既武力值同威脅性，於是建立專係提供武力既軍隊制度，然而其他人自然就會向其他方面發展，為地區搬磚添瓦。

其次，就係對內提倡文明、理性、拒絕暴力、民主等。先係大規模利用教育同學校間接洗腦下一代，進一步卸除武力值及威脅性，然而，又可以教育佢哋點樣幫助地區發展，為自己做牛做馬，幫自己建立王國。

之後要做既就係確保社會各個工作崗位既持續能力。點樣可以做到穩定？好簡單，就係暗中劃分階層。

先係由細開始培養。將教育同學校分開「貴族」同「基本」，貴族教育 貴族學校 主要任務就係培養高材生，科學家、物理學家、高智商人種黎承擔國家大事同發展。

基本教育 基本學校 就主要培育基本階層工作，利用各種手段，將入面既人由細開始催眠，包括降低佢哋既個人能力，由此黎確保地區發展底下既勞動力。

然後，就係利用政策同優待滿足基層既人，等你又愛又恨。例如派錢、派食物，就算有能力都唔會大大力去幫你脫貧，因為依班就係持續發展底下必須要犧牲既人，無左佢哋就無得發展，無得走落去，所以定時定候，就會派d錢俾佢哋，等佢哋有心機繼續服務地區，又唔會餓死。